[文宣入] 要求撤控義士有個point值得大講特講

政府成日話特赦/唔檢控係違反法治精神
其實係有得反駁
除左67暴動特赦貪污警察同98年胡仙案兩個歷史案例之外
雜種最近特赦左9類罪犯
咁政府係咪即係話支那唔係法治社會
大家諗下可以點扭個point

push

我冇野講
幫手推下

重申抗爭所堅持之五大訴求:
一、撤回修例
二、撤回6.12暴動定性
三、撤銷反送中抗爭者控罪
四、責成獨立調查委員會追究警方濫權
五、實行雙真普選

我冇野講

幫手推下

推爆佢

感謝

1

2

3

請 停 止 濫 開 有 關 連 儂 牆 同 抵 制 T V B 既 P O S T

希望文宣睇到

上述九类对象中，具有以下情形之一的，不得特赦：
（一）第二、三、四、七、八、九类对象中系贪污受贿犯罪，军人违反职责犯罪，故意杀人、强奸、抢劫、绑架、放火、爆炸、投放危险物质或者有组织的暴力性犯罪，黑社会性质的组织犯罪，贩卖毒品犯罪，危害国家安全犯罪，恐怖活动犯罪的罪犯，其他有组织犯罪的主犯，累犯的；
（二）第二、三、四、九类对象中剩余刑期在十年以上的和仍处于无期徒刑、死刑缓期执行期间的；
（三）曾经被特赦又因犯罪被判处刑罚的；
（四）不认罪悔改的；
（五）经评估具有现实社会危险性的。

对依据2019年1月1日前人民法院作出的生效判决正在服刑的九类罪犯实行特赦：一是参加过中国人民抗日战争、中国人民解放战争的；二是中华人民共和国成立以后，参加过保卫国家主权、安全和领土完整对外作战的；三是中华人民共和国成立以后，为国家重大工程建设做过较大贡献并获得省部级以上“劳动模范”“先进工作者”“五一劳动奖章”等荣誉称号的；四是曾系现役军人并获得个人一等功以上奖励的；五是因防卫过当或者避险过当，被判处三年以下有期徒刑或者剩余刑期在一年以下的；六是年满七十五周岁、身体严重残疾且生活不能自理的；七是犯罪的时候不满十八周岁，被判处三年以下有期徒刑或者剩余刑期在一年以下的；八是丧偶且有未成年子女或者有身体严重残疾、生活不能自理的子女，确需本人抚养的女性，被判处三年以下有期徒刑或者剩余刑期在一年以下的；九是被裁定假释已执行五分之一以上假释考验期的，或者被判处管制的。

林鄭話習總有違法治

係咪算危害國家安全
立左23條啦咩

ok

以下犯上呀

老實講 應該做下文宣解釋咩係法治先

正面宣傳都有

吳靄儀：不告被捕者符公眾利益

希望大家幫手推一推
救義士好撚緊要
已經60幾個拉左啦

吳靄儀：不告被捕者符公眾利益

吳靄儀認為警民衝突持續，雙方敵對情緒濃烈，對港府管治掣肘只會有增無減。

【本報訊】「反送中」持久戰至今，集會人士提出四大訴求，當中包括不起訴示威者控罪，都被港府一一拒絕。立法會前議員、大律師吳靄儀接受訪問時指，不起訴技術上可行，因律政司有最終決定權是否起訴被捕人士，檢控守則亦列明，即使證據充份，檢控人員亦要考慮做法是否符合公眾利益，「呢個係律政司嘅責任」。

相關新聞：私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘

轟建制派責無旁貸

多名前問責官員早前聯署，建議特首林鄭月娥考慮引用《基本法》頒佈特赦，暫緩所有與6.12及其後引發的衝突中，針對示威者和警員的任何檢控。吳靄儀指，不起訴技術上有很多做法，律政司可行使酌情權，「特別係暴動罪，涉及好多政治因素，有好實在嘅公共利益係唔應該告……我亦唔相信有陪審團會覺得當日發生過暴動」。她認為，警民衝突持續，雙方敵對情緒濃烈，對港府管治掣肘只會有增無減。

吳批評特首林鄭月娥過於執着個人得失，「死都唔肯認錯，唔肯撤回」，港府淪為中聯辦傀儡，令市民提心吊膽，憂慮修例他朝會捲土重來。回想2003年，港府硬推《基本法》23條立法，50萬人上街，令時任行政會議成員、自由黨主席田北俊倒戈反對立法，促成前特首董建華押後草案，其後更宣佈撤回草案。16年後，200萬人上街卻只換來「暫緩」二字，吳認為建制派責無旁貸，「如果佢哋講明，政府夾硬嚟會投反對票，就唔會咁大件事」。

對於新民黨主席葉劉淑儀周四於立法會指摘民主派變臉，聲稱民主黨創黨主席李柱銘早於1998年，已要求港府與內地商討移交逃犯協議。吳特意作出澄清，並以當年的剪報和會議紀錄作證，民主派當年表明，基於內地法制差異，不會接受欠公平審訊的引渡協議，「去到今時今日，立場都係冇變過」。

■記者梁銘恩

connect雜種

push!!!

放人啊

比起任何事 我只求每個義士平安歸隊

重啟文宣，反駁「壽終正寢」論
不撤不散，聚焦五大訴求
停止執著連儂牆，Be Water第日再整過

目前戰線太多，運動重心偏離；大家花太多時間係寶礦力同連儂場上面。我地需要集中火力係五大訴求上面。只有個議題仲係度，個運動先繼續有力量做其他野。重心要放返係「送中」上面，連帶反黑警；連儂場唔好太執著、反TVB唔好反多過林鄭。先搞「送中」，燈柱同信用評分先慢慢普及。重心一定要放返係「送中」上面！

連儂牆可以再貼
義士少一個就少一個

我建議7.21可申請遊行並將其主題訂為「釋放所有被捕的示威者」

叫公民黨試下大律師公會口風？
睇下大律師公會出黎撐得唔得，
今屆主席有d機...

有得諗

推

義士唔係condom

我無野講

612 5個告緊暴動架

負皮講講點拆

人都唔救
點對得住佢地

我們不是暴徒

政治事件政治了

冇理由要香港人為淋病既政治錯誤承受牢獄之苦

所以話呢個係政治層面嘅野，應該係好似陳方安生咁講特赦，而唔係當普通犯法層面嘅去判罪

放人呀!!!!!!!!!!!!!

多謝你呀

多謝你點醒大家就真
睇呢個post之前
都未諗到點支持呢個論點

推到文宣睇到

緩解社會矛盾絕對係公眾利益

我其實之前有提過, 公安條例245章係有爭議既, 彭定康時期甚至廢除過。大律師公會亦有文件分析過。呢個point我覺得會穩妥啲。

痴撚線1995年英治政府廢除左公安條例
97年港共拎返條殖民地法例黎用
你話香港唔係支那殖民地都唔知係咩

係好cls 所以值得一講㗎。

copy少少文你睇

我就難啲幫手搞呢個文宣, 因為我本身都搞緊第二個方向.......